無視福特號問題多多 美軍一次過買兩艘福特級航母節省40億美元

福特號是美軍史上最昂貴的艦艇。（互聯網）
美國海軍宣布，已於周四（1月31日）與造船商Huntington Ingalls簽署一份價值152億美元（約1186億港元）的合約，建造2艘最新式的福特級航空母艦。美國海軍強調，一次簽約訂購2艘航母，預計可以令整體造艦成本節省40億美元（約312億港元）。

美國海軍部長斯潘塞(Richard Spencer)讚揚這項交易是團隊合作的結果，一次訂下2艘能使技術工人有穩定的工作環境，加上更大量材料採購的優勢，都能節省造艦花費。連同電磁彈射器、先進攔阻索等約90億美元（約702億港元）的政府供應裝備，兩首航母的總造價約為240億美元（約1872億港元）。預料兩艘航母會分別在2028和2034年服役，並分別代替艾森豪威爾號和卡爾文森號航母。

美國眾議院軍事委員會海軍組成員惠特曼（Rob Wittman）說，這是美國海軍史上最大的造艦合約，一次訂購2艘節省的經費數額超出原先的預期，對於造艦地點維珍尼亞州來說，這等於創造了成千上萬的穩定工作機會，在未來十年能促進社區的發展。

然而在美國海軍宣布簽署這份合約前數小時，五角大樓剛公開報告指，第一艘福特級航母福特號所遇到的多項系統問題，可能會限制它讓戰機起飛的能力。報告指多個關係到飛行任務安全的系統有缺陷和可靠性不足的問題，包括新設計的彈弓、制動裝置、運載武器上戰機的電梯、以及雷達等。

福特級航空母艦是美國海軍最新的超級航空母艦，也是美軍第三代核動力航母。它的排水量10萬噸，全長337公尺，航速超過30節，電磁彈射飛行甲板，能搭載最多90架艦載機，艦上官兵多達4千餘人。2013年首艘福特號航母總建造成本為128億美元（約998億港元），其中不包括47億美元（約367億港元）的研發費用，是史上最昂貴的艦艇。

好平，係香港1800億淨係夠鋪條跑道

唔要高鐵換隻世界第一航母返黎好過

唔要港豬澳，三跑，高鐵同埋沙中線超支既錢
香港夠買一兩架

我地一條三跑都三千億
福特號咁撚平

連條石屎路都不如，cheap野

人工島會唔會1萬億會唔會夠整成支美軍出黎

買兩架航空母艦黎做機場新跑道算啦